# Лабораторная работа 6 "Массивы"

_Вариант 9_

**ЗАДАНИЕ №1**

 Дан массив Q натуральных чисел, содержащий n элементов. Найти и вывести те элементы, которые при делении на 7 дают остаток 1, 2 или 5.

**ЗАДАНИЕ №2**

 Вычислить количество H положительных элементов последнего столбца матрицы X(n,n). Если H < 3, то вывести все положительные элементы матрицы, если 
 H > 3, то вывести сумму элементов главной диагонали матрицы, если H = 3, то вывести, что H = 3. 
 
